[Scratch 3.0](https://llk.github.io/scratch-gui/master/)
# #1 Поехали! Пишем свое имя
Учим что такое спрайт, событие нажатия мышкой, добавление звука, изменение цвета, поворот, пауза, цикл.

[Тарас](https://gitlab.com/vindiamond0/scratch/raw/master/%D0%9F%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82_Scratch.sb3?inline=false) Вадим Максим Леша Паша

# #2 Пишем игру поймай шарик
Добавляем переменную, обнуляем переменную во время старта игры.

Тарас Вадим Максим Леша Паша